---
title: Щедрин Григорий Иванович
layout: post
next: /public/flotovodtsy/shishkov-aleksandr-semenovich
previous: /public/flotovodtsy/rumyancev-aleksandr-vasilevich
---

Щедрин Григорий Иванович  
Григорий Иванович Щедрин - командир подводной лодки "С-56" (Северный флот) капитан 2 ранга. Родился 1 декабря 1912 в городе Туапсе ныне Краснодарского края. Русский.   
  
![](/assets/img/Shedrin.gif)  
  
В 1932 году Щедрин окончил Херсонский морской техникум. Работал старшим помощником капитана теплохода. В военно-морском флоте с 1934 года. В 1937 году окончил командный класс Учебного отряда подводного плавания. Служил на подводных лодках Тихоокеанского флота. В 1942—1943 годах участвовал в переходе подводных лодок из Тихого океана в Северное море. Участник великой Отечественной войны с марта 1943 года в должности командира подводной лодки "С-56".   
К августу 1944 года совершил 8 боевых походов. Потопил 3 транспорта, 2 танкера, эскадренный миноносец, 2 сторожевых корабля противника. Звание Героя Советского Союза с вручением ордена Ленина и медали "Золотая Звезда" Григорию Ивановичу Щедрину присвоено 5 ноября 1944 года за мужество и героизм, проявленные в боях.   
После войны в 1948 году окончил академические курсы при Военно-морской академии, в 1954 году — Военную академию Генштаба. Был командиром военно-морской базы, главным редактором журнала "Морской сборник". Основал Камчатский военно-исторический музей в 1959 году. С 1973 года вице-адмирал Щедрин — в отставке. Жил в Москве. Умер 7 января 1995 года. Похоронен в Москве, на Химкинском кладбище. Награжден орденом Ленина, 4 орденами Красного Знамени, орденами Нахимова 2-й степени, отечественной войны 1-й степени, Трудового Красного Знамени, Красной Звезды, медалями. Почетный гражданин Туапсе, почетный курсант Херсонского мореходного училища.